---
title: 最重要的事，只有一件 书评
img: >-
  https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/boomments/最重要的事，只有一件.5j41s1cjo1.webp
categories: 小说
tags:
  - 家庭关系
  - 人生选择
  - 成长与成熟
  - null
keywords:
  - 最重要的事，只有一件
  - 小说
  - 家庭
  - 关系
  - 人生
  - 选择
abbrlink: 31412
date: 2024-06-12 00:00:00
summary:
---

[![封面](https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/boomments/最重要的事，只有一件.5j41s1cjo1.webp)]()
### 电子书下载地址
[最重要的事，只有一件 (（美）凯勒,（美）帕帕森) .epub](https://url57.ctfile.com/f/23765157-1270250242-8928d1)
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/WeChat/wechat_mp_large.6xheshb4rok0.webp)
<center>关注公众号<font color="#ff0000">《好书评》</font>，回复<font color="#ffc000">“豆瓣图书250”</font>，即刻获得下载密码</center>

### 内容简介


### 作者简介
加里•凯勒（Gary Keller）是世界上最大的地产公司之一“凯勒威廉姆斯房地产公司”董事长。他著有多部的畅销书，已在全球范围内售出超过130万册。

杰•帕帕森（Jay Papasan）曾任哈珀柯林斯出版公司编辑，目前为凯勒威廉姆斯出版公司的副主席。他也是一位时政的演讲家及公司培训师。

### 读书笔记
最重要的事情只有一件，可我偏偏找不到，怎么办？很简单，登录豆瓣，在《最重要的事只有一件》下打个1星，然后写评语说——垃圾！本文很长，有6000字干货，多图，有延伸书单，阅读至少15分钟。研究了十年个人管理，终于可以通畅地阅读本书了。

最重要的事只有一件，可我找不到怎么办？

很简单，登录豆瓣，在《最重要的事只有一件》那本书下打个1星，然后写评语说——垃圾！

别笑，我在豆瓣逛了一下，发现还真有不少人这么干了。

最初知道这本书，是在傅盛公众号的一篇推荐，这位猎豹的CEO在去年年底郑重地推荐了这本书，说买了一堆打算见一人送一本。于是我便经不起名人推销，好奇地买了。这和那些卖书的人在封底写的评语不同，如果一个企业高管，肯用那么几千字还扫描了很多图来讲这本书，我总觉得这多少有其与众不同之处。

看完之后感觉虽然作者在最关键的部分，并没有讲得很清楚。可那个最关键的部分，课题实在太过于庞大，讲不清楚也是理所当然。

于是这本书，我还是打了四星。看了几篇书评，觉得太多人泛泛而谈，用处不大，终于决定自己写一篇。

1 这篇书评跟其它的比有什么不同？

这世上写读书笔记和分享的人很多，种类各异。

有人是做知识罗列，以前还有人靠着画思维导图在网络上走红了。看过很多张读书思维导图之后，我觉得真是瞎扯淡，又不是要考试，干嘛要把一本书所有的点都记录下来？看目录还不够么？


有人做简单摘要，真的就是摘要，看完之后跟看名人名言也没啥区别，和网上一大堆二手信息差不多，对自己大概有点用，但旁人未必看的明白。

有人稍微消化了一下，列了知识点，然后结合了一下自己的经历和见解，比如傅盛写的那篇推荐，还可以在文末打打广告。这和请你喝了杯果汁差不多，一口气喝完了，但其实也没有咀嚼的快乐。

也有人仔细嚼啊嚼，加入了很多典故，再吐出来，并录成了视频，那叫《罗辑思维》。罗胖讲故事的本事好，一本生涩的书都能讲成评书，所以书卖得也不错，但看完一集还真是花时间啊。故事听完之后，不懂看书的人依然不懂看书，只是多少餐桌上多了一些谈资。

但是这些知识包装得好，就像路边的果汁配上好的概念，有可能还能顺便卖出一台破壁料理机。

我总觉得，现代人缺的不是知识，而是学习知识的能力，也就是咀嚼的能力。

所以这篇读书笔记就像做个牙套，只是帮你解决因为牙没对正而无法咀嚼的问题，外加配送些维生素。但这并不是一朝一夕就能改变的事情，你还得自己慢慢练习，适应，改进，并坚持服用补充营养。

所以，那些知识点，我并没有按目录顺序记录，而是有重点分步骤地讲述。希望可以从一个更循序渐进的角度，帮你更快了解这本书之于你的作用和价值。幸运的话，凭借你的悟性和经验，可以学会如何读一本书。已经会读书的可以无视本句。

然而，不要指望一本书可以告诉你所有的知识，所以你需要做一些延伸阅读。我会列出延伸阅读书单，以帮助你更好地构建与这本书相关联的知识体系。如果你真得空你读完其它书籍，再回头来看这本书，会有不一样的感受。

2 从如何读一本书开始
《最重要的事只有一件》封面封底，拍摄：Kakoo

《最重要的事只有一件》这本书，除了封面很简洁，封底没广告外，还没有推荐序或自序，目录就两页，正文共3PART，算是相当简洁。

▲《最重要的事只有一件》目录，拍摄：Kakoo

读完目录之后，书的结构也大致清楚了，阅读速度快的可以先略读一遍。

PART1 讲故事和知识普及，树立需要批判的6个错误观点，然后树立正确的观点——做重要的事情，而且是最重要的那一件事情。
PART 2 当你接受这个观点之后，那么就进入本书篇幅最短，但是却最核心的一部分——如何找到那件最重要的事。你需要提出关键问题，你需要给问题分个类，关键是，你得学会提一个好问题。
PART 3 上一部分没看懂是吧，我们再来从几个方面深化一下这个知识，那么就是找到目标，学会确定优先，然后开始高效生活。
3 K禅师的简化自我四步骤
▲K禅师的读书标记

1. 明确三观。

作者列了6个谎言，分别是：1.每件事都很重要 2.你可以同时处理多件事 3.过上有规律的生活 4.意志力触手可及 5.平衡工作与生活 6.大即不佳。
▲P038插图，帕累托法则，拍摄：Kakoo

其中有已经被普及的正确三观，比如我们熟悉的20/80原则，80%的结果得益于20%的付出，所以必须找到那20%；然后在此基础上再升级简化，完成20%——20%×20%——1的演化过程。

▲P040插图，精简你的待办事项，拍摄：Kakoo

换成人话就是，你需要首先找出你最重要的20%，然后再找出20%里的20%，最后，将你的待办事项精简到1件事，找到关键中的关键。

▲P039插图，成功清单，拍摄：Kakoo

也有些一直被大众误解的知识——比如养成一个习惯的时间并不是21天，而是——养成一个习惯平均需要66天。

▲P057插图，自律与成功的关系，拍摄：Kakoo

根据伦敦大学的意向调查指出，其实传言中21天完成一次转变的时间一点都不够，被测数据实际最少为18天，最多254天，但66天可以达到一个完美的平衡。

▲P132插图，利润、生产力与优先事务和目标的关系，拍摄：Kakoo

▲P157插图，普通的一天VS.高效的一天，拍摄：Kakoo

真正高效，是与目标紧密关联的，以优先事务为基础，并尽可能多的，让最重要的事情占据自己生活中的更多范畴。

其实在第三部分的冰山图中，作者已经给出了寻找的路径，那就是——发现你的目标，并反复询问关键问题(记得按照分隔符分三步提问）。

『我能做的最重要的事是什么？
/为何做了这件事就会
/让其他事都变得更简单或不必要了呢？』
最重要、最艰难的工作从来不是找到对的答案，而是提出正确的问题。
——彼得·德鲁克
▲P156插图，获得成功两部曲，拍摄：Kakoo

作为反面案例，关于自己最重要的事的问题，我已经反复问了自己8年了，直到最近才稍微有了些眉目，这就是残酷的现实。

▲P148插图，用倒推发设立目标，拍摄：Kakoo

但其实更好的方法是，画一个表，列出自己在精神生活、身体、个人生活、重要圈子、工作、事业生意、财富积累7个方面的目标。

▲P112-113，7大领域，拍摄：Kakoo

这里是作者的分类，当然其他人也有另外的分类，可以6个可以7个或8个类，但不外乎是从时间的纵轴和类别的横轴搭建的目标坐标系，这才是真正科学有效的目标推演系统。

▲K禅师手绘目标坐标系

▲《笔记本圆梦计划》的梦想年表，拍摄：Kakoo

在分类系统上比较好的阅读延伸是《笔记本圆梦计划》，而时间纵轴上，则是那本《如何掌控你的时间与生活》，分类是门学问，以后再找个机会详解。

▲P040插图，精简你的待办事项，拍摄：Kakoo

好问题，应该是更大，但更具体的，这个大有高标准和宏观两个层面的含义。列出了自己的梦想目标坐标系后，记得再回头用这个标准审视一下，自己列出的问题是否符合正确的模式，如果发现自己偏离了方向，那就需要不断修订，直到自己列出正确的问题。之后才是——开始执行。

降低效率的4个小偷：
1.不会说“不”；2.害怕混乱 3.糟糕的健康习惯 4.逆境
4 题外话
▲P174-175插图，P与E型打开方式的对比，拍摄：Kakoo

作者有推荐的一些方法，比如在日历上画大X的，鉴于我天朝儿童从小害怕看大红×，怎么想那都不合国情，就没写进来。

关于清单的延伸阅读：
《搞定Ⅰ Ⅱ Ⅲ》这是3本，[美]戴维·艾伦，时间管理经典著作，第一本是基础。
《清单革命》[美] 阿图•葛文德（Atul Gawande）这是另一个方向的补充。
《小强升职记》邹鑫，算是国内写的比较好的GTD作品了
关于专注力的延伸阅读：
《专注力》艾伦·兰格，这个书名还有另外的几本，但那本大热的心理学著作是艾伦写的，其实只是在科普FLOW这个概念的科普读物。
以及，很多很多禅修书籍。
关于习惯与平衡的延伸阅读：
《习惯的力量》《掌控习惯》
《改变一切》
《幸福超越完美》
《真实的幸福》
《持续的幸福》
关于意志力的延伸阅读：
《意志力》
《自控力》
《精力管理》
关于提问的延伸阅读：
《学会提问》《如何提出一个好问题》
《思考的艺术》《改变提问，改变人生》
《零秒思考》
《麦肯锡工作法》
《麦肯锡入职培训第一课》
《麦肯锡教我的思考武器》
《佐藤可士和的超整理术》
《佐藤可士和的创意思考术》
此课题过于庞大，这基本姑且可以当成入门阅读。
制定目标延伸阅读：
《如何掌控自己的时间和生活》阿兰·拉金 
《高效能认识的7个习惯》
《要事第一》
《卓有成效的管理者》
《笔记本圆梦计划》正文可以翻完，看最后的两张大图就好。
《晨间日记的奇迹》日本人的书就是纯属凑阅读量的。
后记：
本文由K禅师说（已更名为K也好，微信号：k-yehao）原创首发，知识版权归Kakoo所有。
转载请联系作者并复制本句，否则一律视为抄袭。一经发现，作者会采取相应的正当维权程序。
